對香港失望！港女移民台灣 讚美「生活平靜」

根據香港去年的一項移民調查指出，台灣是港人移居海外的前三個熱門地點之一。而想移民原因為不滿香港當地有太多政治爭議、社會嚴重撕裂，以及不滿居住和生活環境。而一名於去年移民台灣的港女Sammy，就讚美台灣生活平靜，血壓不用服藥就下降回合格水平。

據《蘋果日報》報導，30多歲的Sammy在2012年萌生移民的念頭，而在這之後的6年間香港歷經劇烈的變動，讓她感到香港很陌生，因此去年她下定決心出走，來到台灣。
圖／TVBS資料畫面

在2017年3月帶著2個行李箱，Sammy正式離開了家鄉，至於為什麼選擇移民台灣？她實際地回答：「歐洲我去不起。」台灣開放予香港人的投資移民門檻低，為600萬新台幣；而且同樣都是黃皮膚、黑頭髮，在人群中不怕被認出是香港人。

但移民之路走來也非順遂，像是她因為中文不佳也遭遇不少困擾與挫折，加上她在香港習慣凡事要求「快」的急躁性格，都讓她在台灣吃了苦頭；可是Sammy還是大讚：「台灣的生活超乎她所想像！」

她直呼，台灣人對於她這名「新移民」，是用「擁抱的方式來歡迎」，那是香港人無法做到的。Sammy也提到，在台灣平靜的生活竟讓她的血壓在不服藥的情況下降回合格水平，皮膚變好了。

此外，Sammy也透露，台灣人的熱情讓她很驚喜，大家用「擁抱的方式來歡迎」，就連平時在挑選香蕉時，都有大叔會從身後突然插話，「那根比較大啊！」這讓她有所感悟，認為在台灣即使只是素昧平生的兩個人，也能感受到親近的關係。

被問會不會有鄉愁？Sammy感慨地說：「沒有，我印象中的香港已經不在了。我記憶中的香港是相對公平、自由和制度，然後這些現在都所剩無幾」。她最後含淚表示：「我們是一批沒了家鄉的人，很努力去找一個新家鄉，找一個比較公義、民主、又有合適生活空間的地方。」

樓豬係咁開舊聞post 踩完港未

我那根比較大

失敗宿者